屎家軍事件上埋新聞

YouTuber兼遊戲實況主慕容公子日前在YouTube出片揭發由屎萊姆為首的「屎家軍」在香港YouTuber界壟斷利益兼控制網絡輿論的短片，引起全城熱討！究竟誰是「屎家軍」的成員？他們又如何控制網絡輿論呢？讓我們一文了解當中的來龍去脈吧！

慕容公子首先講到英皇娛樂一直都很想接觸電競市場，因此很早就與「富三代」鍾培生創立的香港電子競技有限公司（HKES）合作。可惜，在2016年 HKES認為香港市場太小而選擇退出香港業務，令英皇娛樂不得不選擇轉移與電競公司Cyber Games Arena（CGA）合作，並成立英皇電競。期間，兩間公司更一同力棒YouTuber屎萊姆，而屎萊姆亦因為「英皇藝人」的身份而獲得更多的廣告客戶。

到底屎萊姆威力有幾大呢？慕容公子發現屎萊姆上載的24段影片中，竟然有18段是廣告片，如此大的利益，令香港YouTuber都羨慕不以，甚至對屎萊姆十分俾面，以換取更多工作機會和廣告商的青睞！雖然屎萊姆已與去年9月與英皇娛樂完約，但人氣依然不減。

從此，「屎家軍」就正式成立，網民猜測疑似成員包括「電競女神」Rose Ma、與CGA關係密切的細B、林仔、屎嫂程程、Hidy Yeung、Deer Chan、CS Production和KisaBBB等等。片中更提到，屎萊姆背後有CGA做靠山，繼而有英皇和政府撐腰，背後涉及的公司利益數之不盡， 幾乎壟斷了整個香港的網絡利益！而另一YouTuber Tik Lee更曾在直播中講到：「屎家軍勢力實在太大，你唔埋堆其實你係好難生存，如果你得罪『世界佬』（屎萊姆），你基本上係得罪晒全港YouTube界。」他更指屎萊姆制肘住香港YouTube界的利益關係，成件事花生味好濃。而Rose Ma接受《香港01》訪問時，被問到「屎家軍」控制網絡輿論時，她稱：「我交俾我經理人覆你呀！」而Rose Ma經理人就表示：「有啲突然......呢刻未有嘢想講，謝謝。」

當早前大J拍片指夾公仔場主賺取暴利或細B口出狂言時，所謂的「屎家軍」都會發功力撐屎萊姆和細B，可見他們的勢力的確控制網絡輿論。而慕容公子亦片中指有被封殺的覺悟，但「富三代」鍾培生竟留言：「由你打s2 睇住你大，放心我呢邊有job」，實名支持慕容公子，被網民大讚有型！

去片:blob:

QqOfwLif39lE1sQymDUPQKZdOJRDnfOIhspT6FoAOhdeUFGI

依到先睇到片

正阿 HK01

HK01真係咩都報一餐

你叫蘋果報囉

記者真好做 上網拎料就攪掂

ROSE MA好大波

你講成日都打錯字，又唔會 Proofread ， 文章同佢定位毫無關係嗰間?

鍾培生真係好有錢

屎萊姆真係周圍屎